【奧運冠軍】德國女車神禾高傷後首開腔：我已沒法再走路

李慧詩勁敵、德國女車神禾高，自6月訓練中嚴重受傷後，昨晚首次披露傷勢。這名奧運冠軍表示，經過多次手術後，證實已無法再走路，意味將要從高峰中結束單車生涯。

27歲的禾高今年6月在德國一個石地單車鑊場，練習衝刺高速前進時與隊友相撞，隨即送院，一度陷入昏迷，其男隊隊友曾公開為她籌募治療經費。經過多次手術，她昨晚接受訪問時表示，自己已沒法再走路，雖然能控制頭、手等部位，但左邊下半身沒有感覺，治療後亦沒寸進。她又表示，仍在學習接受現實，但為傷情感到無助。據報她將在下周三(12日)召開記者會，親身交代事件。

禾高為11項世界冠軍擁有者，亦是奧運冠軍級人馬，早年曾在訓練時遇車禍，陷入昏迷後奇蹟復原。香港人對禾高最熟悉的，是這位德國女車神大戰牛下女車神，與李慧詩多次在國際賽中較量，包括去年香港主辦的世界賽。早在禾高受傷時，李慧詩領軍同場備戰，當時另一港將李海恩亦曾炒車昏迷送院，但極速恢復，並在上月底出戰亞運。而李慧詩返港後，亦在網站撰文祝願禾高早日康復。

oh…